\documentclass[11pt,a4paper]{article}
\usepackage{fontspec}
\setmainfont{Noto Serif}
\usepackage[a4paper,margin=1.8cm]{geometry}
\usepackage{longtable}
\usepackage{array}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{booktabs}
\renewcommand{\arraystretch}{1.35}

% Alternating row shading for readability
\usepackage{colortbl}
\definecolor{rowgray}{gray}{0.93}

\setlength{\parindent}{0pt}
\setlength{\LTpre}{0pt}
\setlength{\LTpost}{0pt}

\begin{document}

\begin{center}
{\LARGE\bfseries PTE Write From Dictation}\\[2pt]
{\large Sentence \& Meaning Study List}
\end{center}
\vspace{0.6em}

% Column widths: index | English sentence | Vietnamese meaning
\newcolumntype{N}{>{\centering\arraybackslash}m{0.7cm}}
\newcolumntype{S}{>{\raggedright\arraybackslash}m{7.6cm}}
\newcolumntype{M}{>{\raggedright\arraybackslash}m{7.6cm}}

\begin{longtable}{N S M}
\toprule
\textbf{\#} & \textbf{SENTENCE} & \textbf{MEANING} \\
\midrule
\endfirsthead
\multicolumn{3}{l}{\itshape\small Continued from previous page}\\
\toprule
\textbf{\#} & \textbf{SENTENCE} & \textbf{MEANING} \\
\midrule
\endhead
\midrule
\multicolumn{3}{r}{\itshape\small Continued on next page}\\
\endfoot
\bottomrule
\endlastfoot

1 & The library will be closed for staff training tomorrow morning. & Thư viện sẽ đóng cửa để đào tạo nhân viên vào sáng mai. \\
\rowcolor{rowgray}2 & The most popular courses still have a few places left. & Các khóa học phổ biến nhất vẫn còn một vài chỗ trống. \\
3 & Essays and assignments are spread out across the academic year. & Các bài luận và bài tập được phân bổ rải rác trong suốt năm học. \\
\rowcolor{rowgray}4 & There is an accounting assignment for finance students. & Có một bài tập kế toán dành cho sinh viên ngành tài chính. \\
5 & Experts are now able to forecast weather over much longer periods. & Các chuyên gia hiện nay có thể dự báo thời tiết trong thời gian dài hơn nhiều. \\
\rowcolor{rowgray}6 & Philosophy uses logic and reasons to analyze human experience. & Triết học sử dụng logic và lý lẽ để phân tích kinh nghiệm của con người. \\
7 & Participating in the class is the center of the course. & Việc tham gia vào các hoạt động trên lớp là trọng tâm của khóa học. \\
\rowcolor{rowgray}8 & Geography is generally divided into two main branches: human and physical. & Địa lý thường được chia thành hai nhánh chính: địa lý nhân văn và địa lý tự nhiên. \\
9 & We have a lecture in the morning on Thursday. & Chúng ta có một bài giảng vào sáng thứ Năm. \\
\rowcolor{rowgray}10 & Observers waited nervously and with bated breath for the concert. & Khán giả hồi hộp chờ đợi buổi hòa nhạc. \\
11 & The north campus car park could be closed on Sunday. & Bãi đậu xe phía bắc khuôn viên trường có thể đóng cửa vào Chủ nhật. \\
\rowcolor{rowgray}12 & The university has invested in new technologies designed to support learning. & Trường đại học đã đầu tư vào các công nghệ mới được thiết kế để hỗ trợ việc học tập. \\
13 & Computer science has become a popular university degree course. & Khoa học máy tính đã trở thành một ngành học phổ biến ở bậc đại học. \\
\rowcolor{rowgray}14 & Daily practice can build confidence and improve skills. & Luyện tập hàng ngày có thể giúp xây dựng sự tự tin và cải thiện kỹ năng. \\
15 & Annual reports can give important information on company finances. & Báo cáo thường niên có thể cung cấp thông tin quan trọng về tình hình tài chính của công ty. \\
\rowcolor{rowgray}16 & Banks charge interest on the money they lend to customers. & Các ngân hàng tính lãi suất đối với số tiền họ cho khách hàng vay. \\
17 & The digital camera has some advantages over traditional film. & Máy ảnh kỹ thuật số có một số ưu điểm so với máy ảnh phim truyền thống. \\
\rowcolor{rowgray}18 & Academic libraries across the world are steadily incorporating social media. & Các thư viện học thuật trên toàn thế giới đang dần tích hợp mạng xã hội. \\
19 & Participants initially select from a range of foundation subjects. & Ban đầu, người tham gia sẽ lựa chọn từ một loạt các môn học cơ bản. \\
\rowcolor{rowgray}20 & Artists, other than politicians, played their own roles as critics of the culture. & Ngoài các chính trị gia, các nghệ sĩ cũng đóng vai trò riêng của mình như những nhà phê bình văn hóa. \\
21 & Food containing ample calories provides little or no nutritional value. & Thực phẩm chứa nhiều calo lại cung cấp rất ít hoặc không có giá trị dinh dưỡng. \\
\rowcolor{rowgray}22 & Physics is the key subject to understanding the world and the universe. & Vật lý là môn học then chốt để hiểu về thế giới và vũ trụ. \\
23 & Students have the options to live in college residences or apartments. & Sinh viên có thể lựa chọn sống trong ký túc xá của trường hoặc ở trong các căn hộ. \\
\rowcolor{rowgray}24 & Our courses help improve critical thinking and independent learning skills. & Các khóa học của chúng tôi giúp nâng cao kỹ năng tư duy phản biện và tự học. \\
25 & Affordable housing is an important issue for all members of society. & Nhà ở giá cả phải chăng là một vấn đề quan trọng đối với tất cả các thành viên trong xã hội. \\
\rowcolor{rowgray}26 & Social media is criticized for causing Internet addiction. & Mạng xã hội bị chỉ trích vì gây ra chứng nghiện Internet. \\
27 & There is a pharmacy on campus near the bookstore. & Trên khuôn viên trường có một hiệu thuốc, gần nhà sách. \\
\rowcolor{rowgray}28 & A good architectural structure should be useful, durable and beautiful. & Một công trình kiến ​​trúc tốt cần phải hữu dụng, bền vững và đẹp mắt. \\
29 & New materials and techniques are changing the style of modern architecture. & Các vật liệu và kỹ thuật mới đang làm thay đổi phong cách kiến ​​trúc hiện đại. \\
\rowcolor{rowgray}30 & Statistical results should be expressed in different ways depending on the circumstances. & Kết quả thống kê nên được diễn đạt theo nhiều cách khác nhau tùy thuộc vào hoàn cảnh. \\
31 & Students will focus on reporting news on changing the media world. & Sinh viên sẽ tập trung vào việc đưa tin về những thay đổi trong thế giới truyền thông. \\
\rowcolor{rowgray}32 & Human beings compete with other living things for resources and space. & Con người cạnh tranh với các sinh vật khác để giành giật tài nguyên và không gian sống. \\
33 & Dealing with the growing population is a challenge for many governments. & Giải quyết vấn đề dân số ngày càng tăng là một thách thức đối với nhiều chính phủ. \\
\rowcolor{rowgray}34 & The chemistry building is located near the entrance to the campus. & Tòa nhà hóa học nằm gần lối vào khuôn viên trường. \\
35 & Neuroscience is a compound of completely separate parts. & Khoa học thần kinh là một tập hợp các phần hoàn toàn riêng biệt. \\
\rowcolor{rowgray}36 & The student shop sells a range of stationery. & Cửa hàng dành cho sinh viên bán nhiều loại văn phòng phẩm. \\
37 & Our professor is hosting the business development conference. & Giáo sư của chúng tôi đang chủ trì hội nghị phát triển kinh doanh. \\
\rowcolor{rowgray}38 & The rising temperature is changing the wildlife population. & Nhiệt độ tăng cao đang làm thay đổi quần thể động vật hoang dã. \\
39 & The massive accumulation of data was converted into a communicable argument. & Lượng dữ liệu khổng lồ được tích lũy đã được chuyển đổi thành một luận điểm dễ truyền đạt. \\
\rowcolor{rowgray}40 & The toughest part of postgraduate education is funding. & Khó khăn lớn nhất trong giáo dục sau đại học là vấn đề tài chính. \\
41 & Traffic is the main cause of air pollution in many cities. & Giao thông là nguyên nhân chính gây ô nhiễm không khí ở nhiều thành phố. \\
\rowcolor{rowgray}42 & An effective business manager is always open to new ideas. & Một nhà quản lý kinh doanh hiệu quả luôn sẵn sàng đón nhận những ý tưởng mới. \\
43 & Artists need to make their works both original and accessible. & Các nghệ sĩ cần làm cho tác phẩm của mình vừa độc đáo vừa dễ tiếp cận. \\
\rowcolor{rowgray}44 & A new collection of articles has just been published. & Một tuyển tập bài viết mới vừa được xuất bản. \\
45 & Students are encouraged to monitor their own attendance. & Sinh viên được khuyến khích tự theo dõi việc điểm danh của mình. \\
\rowcolor{rowgray}46 & The railway makes long-distance travel possible for everyone. & Đường sắt giúp cho việc đi lại đường dài trở nên khả thi đối với mọi người. \\
47 & Air pollution is a serious problem all over the world. & Ô nhiễm không khí là một vấn đề nghiêm trọng trên toàn thế giới. \\
\rowcolor{rowgray}48 & Protective clothing must always be worn in the laboratory. & Phải luôn mặc đồ bảo hộ khi làm việc trong phòng thí nghiệm. \\
49 & There is a widely believed perception that engineering is for boys. & Có một quan niệm phổ biến cho rằng ngành kỹ thuật chỉ dành cho nam giới. \\
\rowcolor{rowgray}50 & Plants are able to continue growing throughout their lives. & Cây có khả năng tiếp tục phát triển suốt đời. \\
51 & Rising inflation may indicate an increase in the demand for consumer products. & Lạm phát gia tăng có thể cho thấy nhu cầu đối với các sản phẩm tiêu dùng đang tăng lên. \\
\rowcolor{rowgray}52 & Muscle cells bring parts of the body closer together. & Các tế bào cơ giúp đưa các bộ phận của cơ thể lại gần nhau hơn. \\
53 & You should provide examples to support your ideas and arguments. & Bạn nên đưa ra ví dụ để minh họa cho ý tưởng và lập luận của mình. \\
\rowcolor{rowgray}54 & Animals raised in captivity behave differently than their wild counterparts. & Động vật được nuôi nhốt có hành vi khác với đồng loại sống trong tự nhiên. \\
55 & The placement test of mathematics and statistics is offered every semester. & Bài kiểm tra xếp lớp môn toán và thống kê được tổ chức mỗi học kỳ. \\
\rowcolor{rowgray}56 & The use of mobile phones is not permitted in the library. & Việc sử dụng điện thoại di động không được phép trong thư viện. \\
57 & Parents' talk to children tends to be simplified. & Cách cha mẹ trò chuyện với con cái thường được đơn giản hóa. \\
\rowcolor{rowgray}58 & It is really a comprehensive program covering both theory and practice. & Đây thực sự là một chương trình toàn diện bao gồm cả lý thuyết và thực hành. \\
59 & Students are encouraged to think carefully about their accommodation needs. & Sinh viên được khuyến khích cân nhắc kỹ lưỡng về nhu cầu chỗ ở của mình. \\
\rowcolor{rowgray}60 & The business policy seminar includes an internship with a local firm. & Hội thảo về chính sách kinh doanh bao gồm một kỳ thực tập tại một công ty địa phương. \\
61 & He wrote poetry and plays as well as scientific papers. & Ông viết thơ, kịch cũng như các bài báo khoa học. \\
\rowcolor{rowgray}62 & Consumer confidence has a direct influence on sales. & Niềm tin của người tiêu dùng có ảnh hưởng trực tiếp đến doanh số bán hàng. \\
63 & Food that contains antibiotics provides little or no nutritional value. & Thực phẩm chứa kháng sinh có rất ít hoặc không có giá trị dinh dưỡng. \\
\rowcolor{rowgray}64 & Lecture outlines are available on the college internal website. & Đề cương bài giảng có sẵn trên trang web nội bộ của trường. \\
65 & Distance learning allows you to develop a career around your commitments. & Hình thức học từ xa cho phép bạn phát triển sự nghiệp phù hợp với lịch trình cá nhân. \\
\rowcolor{rowgray}66 & Classical mechanics is sometimes considered as a branch of applied mathematics. & Cơ học cổ điển đôi khi được coi là một nhánh của toán học ứng dụng. \\
67 & A group meeting will be held tomorrow in the library conference room. & Ngày mai sẽ có một cuộc họp nhóm tại phòng hội nghị của thư viện. \\
\rowcolor{rowgray}68 & Economic development needs to be supported by the government. & Phát triển kinh tế cần được chính phủ hỗ trợ. \\
69 & The key difference between courses is the kind of assessment. & Điểm khác biệt chính giữa các khóa học nằm ở hình thức đánh giá. \\
\rowcolor{rowgray}70 & Please note that the seminar has now been canceled. & Xin lưu ý rằng hội thảo đã bị hủy bỏ. \\
71 & The celebrated theory is still the source of great controversy. & Lý thuyết nổi tiếng này vẫn còn là nguồn gốc của nhiều tranh cãi. \\
\rowcolor{rowgray}72 & Education and training provide important skills for the labor force. & Giáo dục và đào tạo cung cấp những kỹ năng quan trọng cho lực lượng lao động. \\
73 & You will acquire many skills during the academic studies. & Bạn sẽ tích lũy được nhiều kỹ năng trong suốt quá trình học tập. \\
\rowcolor{rowgray}74 & The urban geography degree includes the study of demography. & Ngành học địa lý đô thị bao gồm cả nghiên cứu về nhân khẩu học. \\
75 & An introduction is an essential element of presentation. & Phần mở đầu là một yếu tố thiết yếu của bài thuyết trình. \\
\rowcolor{rowgray}76 & They developed a unique approach to training their employees. & Họ đã phát triển một phương pháp đào tạo nhân viên độc đáo. \\
77 & Organizational failure is considered from various perspectives in academic literature. & Thất bại trong tổ chức được xem xét từ nhiều góc độ khác nhau trong các tài liệu học thuật. \\
\rowcolor{rowgray}78 & New media have transcended traditional national boundaries. & Các phương tiện truyền thông mới đã vượt qua ranh giới quốc gia truyền thống. \\
79 & All of your assignments are due by tomorrow. & Tất cả bài tập của các bạn phải nộp trước ngày mai. \\
\rowcolor{rowgray}80 & The academic strength of the early Roman Republic will be examined. & Năng lực học thuật của nền Cộng hòa La Mã thời kỳ đầu sẽ được xem xét. \\
81 & Those who are considering a career in marketing should attend the talk. & Những ai đang cân nhắc sự nghiệp trong lĩnh vực marketing nên tham dự buổi nói chuyện này. \\
\rowcolor{rowgray}82 & Building trust is not something that can be achieved overnight. & Xây dựng lòng tin không phải là điều có thể đạt được trong một sớm một chiều. \\
83 & The other book isn't thorough, but it's more insightful. & Cuốn sách kia không toàn diện lắm, nhưng lại sâu sắc hơn. \\
\rowcolor{rowgray}84 & The director of the gallery was grateful for the anonymous donation. & Giám đốc phòng trưng bày rất biết ơn khoản quyên góp ẩn danh. \\
85 & The dance department stages elaborated performances each semester. & Khoa múa dàn dựng các buổi biểu diễn công phu mỗi học kỳ. \\
\rowcolor{rowgray}86 & The ability to work with fellow students cannot be stressed enough. & Tầm quan trọng của việc làm việc nhóm với các bạn sinh viên khác là vô cùng lớn. \\
87 & Despite their differences, all forms of life share certain characteristics. & Mặc dù có những điểm khác biệt, tất cả các dạng sống đều chia sẻ một số đặc điểm chung. \\
\rowcolor{rowgray}88 & Many diseases that were once serious have now been eradicated. & Nhiều bệnh từng rất nguy hiểm nay đã được xóa sổ. \\
89 & Make sure you choose a course that provides great career opportunities. & Hãy chắc chắn rằng bạn chọn một khóa học mang lại cơ hội nghề nghiệp tuyệt vời. \\
\rowcolor{rowgray}90 & Many university lectures can now be viewed on the Internet. & Hiện nay, nhiều bài giảng đại học có thể được xem trực tuyến. \\
91 & Tutorials are scheduled in the final week of the term. & Các buổi hướng dẫn sẽ được lên lịch vào tuần cuối cùng của học kỳ. \\
\rowcolor{rowgray}92 & Strangely, people are simultaneously impressed by and skeptical about statistics. & Thật kỳ lạ, người ta vừa ấn tượng lại vừa hoài nghi về số liệu thống kê. \\
93 & Students must wear protective clothing that is provided in the medical laboratory. & Sinh viên phải mặc quần áo bảo hộ do phòng thí nghiệm y tế cung cấp. \\
\rowcolor{rowgray}94 & All industries are a system of inputs, processes, outputs and feedback. & Mọi ngành công nghiệp đều là một hệ thống gồm các yếu tố đầu vào, quy trình, đầu ra và phản hồi. \\
95 & Our view is that educational reforms have been inadequately implemented. & Theo quan điểm của chúng tôi, các cải cách giáo dục đã được thực hiện một cách chưa đầy đủ. \\
\rowcolor{rowgray}96 & Most scientists believe that climate change threatens the lives on earth. & Hầu hết các nhà khoa học tin rằng biến đổi khí hậu đang đe dọa sự sống trên trái đất. \\
97 & The economic status of the early Roman Republic will be examined. & Tình trạng kinh tế của nền Cộng hòa La Mã thời kỳ đầu sẽ được nghiên cứu. \\
\rowcolor{rowgray}98 & He landed a job in a very prestigious law firm. & Anh ấy đã tìm được việc làm tại một công ty luật rất danh tiếng. \\
99 & Photography can be very useful to geographical research. & Nhiếp ảnh có thể rất hữu ích cho nghiên cứu địa lý. \\
\rowcolor{rowgray}100 & The college operates a system of continuous assessments. & Trường áp dụng hệ thống đánh giá liên tục. \\
101 & A professor took one year off to work on her book. & Một giáo sư đã nghỉ học một năm để tập trung viết sách. \\
\rowcolor{rowgray}102 & A good academic paper should present a clear argument. & Một bài luận học thuật tốt cần trình bày một luận điểm rõ ràng. \\
103 & Studies showed there is a positive correlation between the two variables. & Các nghiên cứu đã chỉ ra rằng có mối tương quan tích cực giữa hai biến số này. \\
\rowcolor{rowgray}104 & It may not be possible to solve the problem easily. & Có thể sẽ không dễ dàng giải quyết được vấn đề này. \\
105 & The department has a higher-than-normal proportion of postgraduate students. & Khoa này có tỷ lệ sinh viên sau đại học cao hơn mức bình thường. \\
\rowcolor{rowgray}106 & A mixture is defined as a compound of chemically separate parts. & Hỗn hợp được định nghĩa là một hợp chất gồm các thành phần hóa học riêng biệt. \\
107 & Salt is produced from seawater or extracted from the ground. & Muối được sản xuất từ ​​nước biển hoặc khai thác từ lòng đất. \\
\rowcolor{rowgray}108 & Farmers need to adapt to the changes in climate. & Nông dân cần thích ứng với những thay đổi về khí hậu. \\
109 & Currently the growth of the economy is unpredictable. & Hiện nay, sự tăng trưởng của nền kinh tế rất khó dự đoán. \\
\rowcolor{rowgray}110 & The application processes may take longer than expected. & Quá trình xét duyệt hồ sơ có thể mất nhiều thời gian hơn dự kiến. \\
111 & Honey can be used as food and a health product. & Mật ong có thể được dùng làm thực phẩm và sản phẩm chăm sóc sức khỏe. \\
\rowcolor{rowgray}112 & While some people regard it as reforming zeal, others regard it as recklessness. & Trong khi một số người coi đó là lòng nhiệt thành cải cách, những người khác lại xem đó là sự liều lĩnh. \\
113 & Your ideas are discussed and debated in seminars and tutorials. & Các ý tưởng của bạn được thảo luận và tranh luận trong các buổi hội thảo và hướng dẫn. \\
\rowcolor{rowgray}114 & Student representatives will be visiting the classes with voting forms. & Các đại diện sinh viên sẽ đến từng lớp học để phát phiếu bầu. \\
115 & Remember, the prestigious election of stewardship has strict eligibility criteria. & Hãy nhớ rằng, cuộc bầu cử danh giá cho vị trí quản lý có những tiêu chí đủ điều kiện rất nghiêm ngặt. \\
\rowcolor{rowgray}116 & The lecture tomorrow will discuss the educational policy of the United States. & Bài giảng ngày mai sẽ bàn về chính sách giáo dục của Hoa Kỳ. \\
117 & Request for late applications will not be accepted under any circumstances. & Yêu cầu nộp đơn muộn sẽ không được chấp nhận trong bất kỳ trường hợp nào. \\
\rowcolor{rowgray}118 & Optional tutorials are offered in the final week of the term. & Các buổi hướng dẫn tự chọn được tổ chức vào tuần cuối cùng của học kỳ. \\
119 & The marketing budget has been doubled since the beginning of the year. & Ngân sách tiếp thị đã tăng gấp đôi kể từ đầu năm. \\
\rowcolor{rowgray}120 & The commissioner will apportion the funds among all the authorities. & Ủy viên sẽ phân bổ kinh phí cho tất cả các cơ quan chức năng. \\
121 & Population has a sharp rise in the recent twenty years. & Dân số đã tăng mạnh trong hai mươi năm gần đây. \\
\rowcolor{rowgray}122 & The museum is closed on the third Monday of every month. & Bảo tàng đóng cửa vào thứ Hai tuần thứ ba của mỗi tháng. \\
123 & You must be able to work in a team. & Bạn phải có khả năng làm việc nhóm. \\
\rowcolor{rowgray}124 & Some people believe that education should be free to everyone. & Một số người tin rằng giáo dục nên được miễn phí cho tất cả mọi người. \\
125 & Computers used to be larger than they are now. & Máy tính ngày xưa thường lớn hơn bây giờ. \\
\rowcolor{rowgray}126 & Social psychology is concerned with the understanding of human behaviors. & Tâm lý học xã hội nghiên cứu về việc tìm hiểu hành vi của con người. \\
127 & It is important to plan your study time carefully. & Việc lên kế hoạch thời gian học tập cẩn thận rất quan trọng. \\
\rowcolor{rowgray}128 & Muscles bring parts of the body close together. & Cơ bắp giúp đưa các bộ phận của cơ thể lại gần nhau. \\
129 & When the root system of a plant fails, foliage suffers. & Khi hệ rễ của cây bị suy yếu, tán lá cũng bị ảnh hưởng. \\
\rowcolor{rowgray}130 & The Industrial Revolution in Europe was driven by steam technology. & Cuộc Cách mạng Công nghiệp ở châu Âu được thúc đẩy bởi công nghệ hơi nước. \\
131 & The educational level is found to be related to social and economic background. & Trình độ học vấn được cho là có liên quan đến hoàn cảnh kinh tế và xã hội. \\
\rowcolor{rowgray}132 & Your tutor will show you how to prepare the essay. & Gia sư sẽ hướng dẫn bạn cách chuẩn bị bài luận. \\
133 & Check the website if you are looking for discounted textbooks & Hãy truy cập trang web nếu bạn đang tìm kiếm sách giáo khoa giảm giá. \\
\rowcolor{rowgray}134 & Farming methods across the world have greatly developed recently & Các phương pháp canh tác trên toàn thế giới đã phát triển vượt bậc trong thời gian gần đây. \\
135 & Football is played throughout all years at the university & Môn bóng đá được chơi trong tất cả các năm học tại trường đại học. \\
\rowcolor{rowgray}136 & Mathematics provides a foundation for understanding and analyzing data & Toán học cung cấp nền tảng để hiểu và phân tích dữ liệu. \\
137 & Take the first step by applying for a university scholarship now & Hãy bắt đầu bằng cách nộp đơn xin học bổng đại học ngay bây giờ! \\
\rowcolor{rowgray}138 & The office hours will change next term & Giờ làm việc sẽ thay đổi vào học kỳ tới. \\
139 & The studies showed the Hong Kong people are the most active in Asia & Các nghiên cứu cho thấy người dân Hồng Kông là những người năng động nhất châu Á. \\
\rowcolor{rowgray}140 & There is probably life in the other planets in the universe & Có lẽ sự sống tồn tại trên các hành tinh khác trong vũ trụ. \\
141 & Undoubtedly, this theory has a number of limitations & Không thể phủ nhận rằng lý thuyết này có một số hạn chế. \\
\rowcolor{rowgray}142 & Unemployment rate has fallen to its lowest level in years & Tỷ lệ thất nghiệp đã giảm xuống mức thấp nhất trong nhiều năm. \\
143 & We are looking for new ways to engage learners & Chúng tôi đang tìm kiếm những phương pháp mới để thu hút người học. \\
\rowcolor{rowgray}144 & We can’t consider any increase in our price at this stage & Chúng tôi chưa thể xem xét việc tăng giá ở giai đoạn này. \\
145 & When attending a job interview, punctuality is the key & Khi tham dự phỏng vấn xin việc, đúng giờ là yếu tố then chốt. \\
\rowcolor{rowgray}146 & You can use your laptops in the lecture & Bạn có thể sử dụng máy tính xách tay của mình trong giờ giảng. \\
147 & There was a prize for the best student presentation & Có một giải thưởng dành cho bài thuyết trình xuất sắc nhất của sinh viên. \\
\rowcolor{rowgray}148 & The teacher training course includes observing the classes & Khóa đào tạo giáo viên bao gồm việc quan sát các lớp học. \\
149 & Some people argue that education is not that important & Một số người cho rằng giáo dục không quan trọng lắm. \\
\rowcolor{rowgray}150 & Several candidates would be qualified as the greatest scientists of all time & Một số ứng cử viên đủ điều kiện được xem là những nhà khoa học vĩ đại nhất mọi thời đại. \\
151 & Mature students usually adapt to university life extremely well & Sinh viên lớn tuổi thường thích nghi rất tốt với cuộc sống đại học. \\
\rowcolor{rowgray}152 & Library plays an important role in students' lives & Thư viện đóng vai trò quan trọng trong cuộc sống của sinh viên. \\
153 & All of the assignments must be submitted in person to the faculty office & Tất cả các bài tập phải được nộp trực tiếp tại văn phòng khoa. \\
\rowcolor{rowgray}154 & The science library is currently located on the ground floor of the library & Thư viện khoa học hiện đang nằm ở tầng trệt của thư viện. \\
155 & Class participation is an important part of your final grade & Việc tham gia tích cực vào lớp học là một phần quan trọng trong điểm số cuối kỳ của bạn. \\
\rowcolor{rowgray}156 & Chemical reactions occur when substances combine or change & Phản ứng hóa học xảy ra khi các chất kết hợp hoặc biến đổi. \\
157 & Course work gives students the chances to thoroughly explore the subject & Các bài tập trên lớp tạo cơ hội cho sinh viên tìm hiểu sâu sắc về chủ đề. \\
\rowcolor{rowgray}158 & It is quite clear that our facial expressions are different across the world & Rõ ràng là biểu cảm khuôn mặt của chúng ta khác nhau trên khắp thế giới. \\
159 & You can find the complaint form on the website & Bạn có thể tìm thấy mẫu đơn khiếu nại trên trang web. \\
\rowcolor{rowgray}160 & The course includes a combination of pure and applied mathematics & Khóa học bao gồm sự kết hợp giữa toán học thuần túy và toán học ứng dụng. \\
161 & Sugar is a compound including carbon, oxygen, and hydrogen atoms & Đường là một hợp chất bao gồm các nguyên tử cacbon, oxy và hydro. \\
\rowcolor{rowgray}162 & Marine environments have been destroyed through pollution and unsustainable development & Môi trường biển đã bị tàn phá do ô nhiễm và phát triển không bền vững. \\
163 & All experimental procedures are outlined in the laboratory manual & Tất cả các quy trình thí nghiệm đều được nêu chi tiết trong cẩm nang phòng thí nghiệm. \\
\rowcolor{rowgray}164 & Students are advised that the lecture today has been canceled & Sinh viên được thông báo rằng buổi giảng hôm nay đã bị hủy. \\
165 & One of the election promises is to decrease income taxes & Một trong những lời hứa tranh cử là giảm thuế thu nhập. \\
\rowcolor{rowgray}166 & The elective course introduces engineering students to construction practices and concepts & Môn học tự chọn này giới thiệu cho sinh viên kỹ thuật về các phương pháp và khái niệm xây dựng. \\
167 & There is a great deal of debate on that topic & Có rất nhiều tranh luận về chủ đề đó. \\
\rowcolor{rowgray}168 & Plants are the living things that can grow on land or in water & Thực vật là những sinh vật sống có thể phát triển trên cạn hoặc dưới nước. \\
169 & Rising sea temperatures are a sign of climate change & Nhiệt độ nước biển tăng cao là một dấu hiệu của biến đổi khí hậu. \\
\rowcolor{rowgray}170 & The cafeteria features soup, salads, sandwiches, chicken and fish & Nhà ăn phục vụ súp, salad, bánh mì kẹp, gà và cá. \\
171 & The printers automatically print on both sides of each page & Máy in tự động in hai mặt trên mỗi trang giấy. \\
\rowcolor{rowgray}172 & Certain scientific principles must be learned verbally or by logical deduction & Một số nguyên lý khoa học phải được học bằng lời nói hoặc bằng suy luận logic. \\
173 & Collaboration between departments is a feature of successful companies & Sự phối hợp giữa các phòng ban là đặc điểm của các công ty thành công. \\
\rowcolor{rowgray}174 & You need to make sure that all your essays are handed in on time & Bạn cần đảm bảo rằng tất cả các bài luận của mình được nộp đúng hạn. \\
175 & More research is needed before any definitive conclusion can be drawn & Cần có thêm nghiên cứu trước khi có thể đưa ra kết luận chắc chắn. \\
\rowcolor{rowgray}176 & Before attending classes, you must register online or by post & Trước khi tham gia các lớp học, bạn phải đăng ký trực tuyến hoặc qua đường bưu điện. \\
177 & Designers need to keep up with the social trends & Các nhà thiết kế cần phải bắt kịp các xu hướng xã hội. \\
\rowcolor{rowgray}178 & The rise in sea level indicates climate change & Mực nước biển dâng cao là dấu hiệu của biến đổi khí hậu. \\
179 & We encourage students to complete their applications before the deadline & Chúng tôi khuyến khích sinh viên hoàn tất hồ sơ đăng ký trước thời hạn. \\
\rowcolor{rowgray}180 & The university auditorium is around the corner & Hội trường đại học nằm ngay gần đó. \\
181 & A university degree is required for entry into various professions. & Để gia nhập một số ngành nghề, bạn cần có bằng đại học. \\
\rowcolor{rowgray}182 & Students are encouraged to monitor their studies by themselves & Sinh viên được khuyến khích tự theo dõi việc học của mình. \\
183 & You can find the complex form on the website. & Bạn có thể tìm thấy mẫu đơn phức tạp trên trang web. \\
\rowcolor{rowgray}184 & Universities need to secure research funds for projects. & Các trường đại học cần đảm bảo nguồn kinh phí nghiên cứu cho các dự án. \\
185 & The professor will have a lecture in the class. & Giáo sư sẽ có một bài giảng trong lớp. \\
\rowcolor{rowgray}186 & You need to put those books on the table over there & Bạn cần đặt những cuốn sách đó lên bàn ở đằng kia. \\
187 & Polar regions' islands are ideal for astrophysicists and meteorologists to carry out field experiments. & Các hòn đảo ở vùng cực là địa điểm lý tưởng để các nhà vật lý thiên văn và khí tượng học tiến hành các thí nghiệm thực địa. \\
\rowcolor{rowgray}188 & The area has a vast range of underwater habitats and species & Khu vực này có rất nhiều môi trường sống và loài sinh vật dưới nước đa dạng. \\
189 & Her design incorporates the best aspects of architecture. & Thiết kế của cô ấy kết hợp những khía cạnh tốt nhất của kiến ​​trúc. \\
\rowcolor{rowgray}190 & The investment will be dedicated to improving transport infrastructure. & Khoản đầu tư này sẽ được dành để cải thiện cơ sở hạ tầng giao thông. \\
191 & Protective goggles must be worn in all the university laboratories & Sinh viên phải đeo kính bảo hộ trong tất cả các phòng thí nghiệm của trường đại học. \\
\rowcolor{rowgray}192 & Tact is the knack of making a point without making an enemy. & Sự khéo léo là khả năng đưa ra quan điểm mà không gây thù chuốc oán. \\
193 & It is quite clear that facial expressions appear to be quite similar across different cultures & Rõ ràng là các biểu cảm khuôn mặt khá giống nhau giữa các nền văn hóa khác nhau. \\
\end{longtable}

\end{document}
