\documentclass[11pt,a4paper]{article}
\usepackage{fontspec}
\setmainfont{Noto Serif}
\usepackage[a4paper,margin=1.8cm]{geometry}
\usepackage{longtable}
\usepackage{array}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{booktabs}
\renewcommand{\arraystretch}{1.35}

% Alternating row shading for readability
\usepackage{colortbl}
\definecolor{rowgray}{gray}{0.93}

\setlength{\parindent}{0pt}
\setlength{\LTpre}{0pt}
\setlength{\LTpost}{0pt}

\begin{document}

\begin{center}
{\LARGE\bfseries PTE Write From Dictation}\\[2pt]
{\large Sentence \& Meaning Study List}
\end{center}
\vspace{0.6em}

% Column widths: index | English sentence | Vietnamese meaning
\newcolumntype{N}{>{\centering\arraybackslash}m{0.7cm}}
\newcolumntype{S}{>{\raggedright\arraybackslash}m{7.6cm}}
\newcolumntype{M}{>{\raggedright\arraybackslash}m{7.6cm}}

\begin{longtable}{N S M}
\toprule
\textbf{\#} & \textbf{SENTENCE} & \textbf{MEANING} \\
\midrule
\endfirsthead
\multicolumn{3}{l}{\itshape\small Continued from previous page}\\
\toprule
\textbf{\#} & \textbf{SENTENCE} & \textbf{MEANING} \\
\midrule
\endhead
\midrule
\multicolumn{3}{r}{\itshape\small Continued on next page}\\
\endfoot
\bottomrule
\endlastfoot

1 & Important details from the argument are missing in the summary. & Các bài giảng ngày hôm nay tập trung vào lĩnh vực biến đổi khí hậu toàn cầu. \\
\rowcolor{rowgray}2 & The library will be closed for staff training tomorrow morning. & Thư viện sẽ đóng cửa vào sáng mai để tập huấn nhân viên. \\
3 & The most popular courses still have a few places left. & Các bài luận và bài tập được phân bố suốt năm học \\
\rowcolor{rowgray}4 & Essays and assignments are spread out across the academic year. & Có một bài tập kế toán cho sinh viên ngành tài chính \\
5 & Experts are now able to forecast weather over much longer periods. & Các chuyên gia hiện đã có thể dự báo thời tiết trong những khoảng thời gian dài hơn nhiều. \\
\rowcolor{rowgray}6 & Philosophy uses logic and reasons to analyze human experience. & Triết học sử dụng logic và lý trí để phân tích trải nghiệm của con người. \\
7 & Participating in the class is the center of the course. & Tham gia lớp học là trung tâm của khóa học. \\
\rowcolor{rowgray}8 & Geography is generally divided into two main branches: human and physical. & Địa lý thường được chia thành hai nhánh chính: địa lý nhân văn và địa lý tự nhiên. \\
9 & We have a lecture in the morning on Thursday. & Chúng tôi có một buổi giảng vào sáng thứ Năm. \\
\rowcolor{rowgray}10 & The north campus car park could be closed on Sunday. & Bãi đậu xe phía bắc khuôn viên trường có thể sẽ đóng cửa vào Chủ nhật. \\
11 & The university has invested in new technologies designed to support learning. & Trường đại học đã đầu tư vào các công nghệ mới được thiết kế để hỗ trợ việc học tập. \\
\rowcolor{rowgray}12 & Daily practice can build confidence and improve skills. & Luyện tập hàng ngày có thể giúp xây dựng sự tự tin và cải thiện kỹ năng. \\
13 & Music has the ability to shape our emotions. & Âm nhạc có khả năng định hình cảm xúc của chúng ta. \\
\rowcolor{rowgray}14 & Banks charge interest on the money they lend to customers. & Các ngân hàng tính lãi đối với số tiền họ cho khách hàng vay. \\
15 & The digital camera has some advantages over traditional film. & Máy ảnh kỹ thuật số có một số ưu điểm so với máy ảnh dùng phim truyền thống. \\
\rowcolor{rowgray}16 & Academic libraries across the world are steadily incorporating social media. & Các thư viện học thuật trên khắp thế giới đang dần tích hợp mạng xã hội. \\
17 & Food containing ample calories provides little or no nutritional value. & Thực phẩm chứa nhiều calo thường mang lại rất ít hoặc không có giá trị dinh dưỡng. \\
\rowcolor{rowgray}18 & Physics is the key subject to understanding the world and the universe. & Vật lý là môn học then chốt để thấu hiểu thế giới và vũ trụ. \\
19 & Students have the options to live in college residences or apartments. & Sinh viên có các lựa chọn cư trú tại ký túc xá hoặc căn hộ. \\
\rowcolor{rowgray}20 & Our courses help improve critical thinking and independent learning skills. & Các khóa học của chúng tôi giúp cải thiện tư duy phản biện và kỹ năng tự học. \\
21 & Affordable housing is an important issue for all members of society. & Nhà ở giá cả phải chăng là một vấn đề quan trọng đối với mọi thành viên trong xã hội. \\
\rowcolor{rowgray}22 & Social media is criticized for causing Internet addiction. & Mạng xã hội bị chỉ trích vì gây nghiện Internet. \\
23 & There is a pharmacy on campus near the bookstore. & Có một hiệu thuốc trong khuôn viên trường, nằm gần hiệu sách. \\
\rowcolor{rowgray}24 & A good architectural structure should be useful, durable and beautiful. & Một công trình kiến ​​trúc tốt cần phải hữu dụng, bền vững và đẹp mắt. \\
25 & New materials and techniques are changing the style of modern architecture. & Các vật liệu và kỹ thuật mới đang thay đổi phong cách kiến ​​trúc hiện đại. \\
\rowcolor{rowgray}26 & Statistical results should be expressed in different ways depending on the circumstances. & Các kết quả thống kê cần được trình bày theo những cách khác nhau tùy thuộc vào hoàn cảnh. \\
27 & Students will focus on reporting news on changing the media world. & Sinh viên sẽ tập trung vào việc đưa tin về những thay đổi trong thế giới truyền thông. \\
\rowcolor{rowgray}28 & Human beings compete with other living things for resources and space. & Con người cạnh tranh với các sinh vật sống khác để giành lấy tài nguyên và không gian sống. \\
29 & Dealing with the growing population is a challenge for many governments. & Giải quyết vấn đề dân số ngày càng tăng là một thách thức đối với nhiều chính phủ. \\
\rowcolor{rowgray}30 & The museum is closed on the third Monday of every month. & Bảo tàng đóng cửa vào thứ Hai thứ ba của mỗi tháng. \\
31 & The student shop sells a range of stationery. & Cửa hàng dành cho sinh viên bán nhiều loại văn phòng phẩm. \\
\rowcolor{rowgray}32 & Our professor is hosting the business development conference. & Giáo sư của chúng tôi đang chủ trì hội nghị phát triển kinh doanh. \\
33 & The rising temperature is changing the wildlife population. & Nhiệt độ tăng cao đang làm thay đổi quần thể động vật hoang dã. \\
\rowcolor{rowgray}34 & The massive accumulation of data was converted into a communicable argument. & Lượng dữ liệu khổng lồ đã được chuyển đổi thành một lập luận dễ hiểu. \\
35 & Traffic is the main cause of air pollution in many cities. & Giao thông là nguyên nhân chính gây ô nhiễm không khí tại nhiều thành phố. \\
\rowcolor{rowgray}36 & Students should take the training course to use the gym. & Sinh viên cần tham gia khóa đào tạo để được phép sử dụng phòng tập thể dục. \\
37 & An effective business manager is always open to new ideas. & Một nhà quản lý kinh doanh hiệu quả luôn cởi mở với những ý tưởng mới. \\
\rowcolor{rowgray}38 & New media journalism is an exciting area of study. & Báo chí truyền thông mới là một lĩnh vực nghiên cứu thú vị. \\
39 & A new collection of articles has just been published. & Một tuyển tập các bài báo mới vừa được xuất bản. \\
\rowcolor{rowgray}40 & Students are encouraged to monitor their own attendance. & Sinh viên được khuyến khích tự theo dõi việc đi học của mình. \\
41 & The content is to define the combination of Math and Philosophy. & Nội dung nhằm định nghĩa sự kết hợp giữa Toán học và Triết học. \\
\rowcolor{rowgray}42 & The railway makes long-distance travel possible for everyone. & Đường sắt giúp việc đi lại đường dài trở nên khả thi đối với mọi người. \\
43 & Air pollution is a serious problem all over the world. & Ô nhiễm không khí là một vấn đề nghiêm trọng trên toàn thế giới. \\
\rowcolor{rowgray}44 & Protective clothing must always be worn in the laboratory. & Quần áo bảo hộ phải luôn được mặc trong phòng thí nghiệm. \\
45 & There is a widely believed perception that engineering is for boys. & Có một quan niệm phổ biến cho rằng ngành kỹ thuật chỉ dành cho nam giới. \\
\rowcolor{rowgray}46 & Plants are able to continue growing throughout their lives. & Thực vật có khả năng tiếp tục sinh trưởng trong suốt vòng đời của chúng. \\
47 & Rising inflation may indicate an increase in the demand for consumer products. & Lạm phát gia tăng có thể cho thấy nhu cầu đối với các sản phẩm tiêu dùng đang tăng lên. \\
\rowcolor{rowgray}48 & You should provide examples to support your ideas and arguments. & Bạn nên đưa ra các ví dụ để minh họa cho các ý tưởng và lập luận của mình. \\
49 & Animals raised in captivity behave differently than their wild counterparts. & Các loài động vật được nuôi nhốt có hành vi khác biệt so với các cá thể cùng loài sống trong tự nhiên. \\
\rowcolor{rowgray}50 & Optional tutorials are offered in the final week of the term. & Các buổi hướng dẫn tùy chọn được tổ chức vào tuần cuối cùng của học kỳ. \\
51 & The use of mobile phones is not permitted in the library. & Việc sử dụng điện thoại di động không được phép trong thư viện. \\
\rowcolor{rowgray}52 & Parents' talk to children tends to be simplified. & Cách cha mẹ nói chuyện với con cái thường được đơn giản hóa. \\
53 & It is really a comprehensive program covering both theory and practice. & Đây thực sự là một chương trình toàn diện, bao quát cả lý thuyết lẫn thực hành. \\
\rowcolor{rowgray}54 & Students are encouraged to think carefully about their accommodation needs. & Sinh viên được khuyến khích suy nghĩ kỹ lưỡng về nhu cầu chỗ ở của mình. \\
55 & The business policy seminar includes an internship with a local firm. & Hội thảo về chính sách kinh doanh bao gồm một kỳ thực tập tại một doanh nghiệp địa phương. \\
\rowcolor{rowgray}56 & The lecture tomorrow will discuss the educational policy of the United States. & Buổi diễn thuyết ngày mai sẽ thảo luận về chính sách giáo dục của Hoa Kỳ. \\
57 & He wrote poetry and plays as well as scientific papers. & Ông đã viết thơ và kịch, cũng như các bài báo khoa học. \\
\rowcolor{rowgray}58 & Consumer confidence has a direct influence on sales. & Niềm tin của người tiêu dùng có ảnh hưởng trực tiếp đến doanh số bán hàng. \\
59 & Food that contains antibiotics provides little or no nutritional value. & Thực phẩm chứa kháng sinh mang lại rất ít hoặc không có giá trị dinh dưỡng. \\
\rowcolor{rowgray}60 & Lecture outlines are available on the college internal website. & Đề cương bài giảng có sẵn trên trang web nội bộ của trường. \\
61 & Distance learning allows you to develop a career around your commitments & Học từ xa cho phép bạn phát triển sự nghiệp phù hợp với các cam kết của bản thân. \\
\rowcolor{rowgray}62 & Classical mechanics is sometimes considered as a branch of applied mathematics & Cơ học cổ điển đôi khi được xem là một nhánh của toán học ứng dụng. \\
63 & A group meeting will be held tomorrow in the library conference room & Một cuộc họp nhóm sẽ được tổ chức vào ngày mai tại phòng hội nghị thư viện. \\
\rowcolor{rowgray}64 & The key difference between courses is the kind of assessment. & Sự khác biệt then chốt giữa các khóa học nằm ở hình thức đánh giá. \\
65 & Please note that the seminar has now been canceled & Xin lưu ý rằng buổi hội thảo hiện đã bị hủy. \\
\rowcolor{rowgray}66 & The celebrated theory is still the source of great controversy. & Lý thuyết lừng danh này vẫn là nguồn gốc của những tranh cãi gay gắt. \\
67 & Education and training provide important skills for the labor force & Giáo dục và đào tạo cung cấp những kỹ năng quan trọng cho lực lượng lao động. \\
\rowcolor{rowgray}68 & You will acquire many skills during the academic studies & Bạn sẽ tiếp thu được nhiều kỹ năng trong suốt quá trình học tập tại trường đại học. \\
69 & An introduction is an essential element of presentation & Phần mở đầu là một yếu tố thiết yếu của bài thuyết trình. \\
\rowcolor{rowgray}70 & They developed a unique approach to training their employees. & Họ đã phát triển một phương pháp độc đáo để đào tạo nhân viên của mình. \\
71 & Organizational failure is considered from various perspectives in academic literature & Sự thất bại của tổ chức được xem xét từ nhiều góc độ khác nhau trong tài liệu học thuật. \\
\rowcolor{rowgray}72 & New media have transcended traditional national boundaries. & Truyền thông mới đã vượt qua các ranh giới quốc gia truyền thống. \\
73 & All of your assignments are due by tomorrow. & Tất cả các bài tập của bạn đều phải nộp trước ngày mai. \\
\rowcolor{rowgray}74 & The academic strength of the early Roman Republic will be examined. & Thế mạnh học thuật của giai đoạn đầu Cộng hòa La Mã sẽ được xem xét. \\
75 & Those who are considering a career in marketing should attend the talk & Những ai đang cân nhắc theo đuổi sự nghiệp trong lĩnh vực marketing nên tham dự buổi nói chuyện này. \\
\rowcolor{rowgray}76 & Building trust is not something that can be achieved overnight. & Xây dựng lòng tin không phải là điều có thể đạt được chỉ sau một đêm. \\
77 & The other book isn't thorough, but it's more insightful. & Cuốn sách kia không toàn diện, nhưng lại sâu sắc hơn. \\
\rowcolor{rowgray}78 & The director of the gallery was grateful for the anonymous donation. & Giám đốc phòng trưng bày rất biết ơn đối với khoản quyên góp ẩn danh. \\
79 & The dance department stages elaborated performances each semester. & Khoa Múa dàn dựng các buổi biểu diễn công phu vào mỗi học kỳ. \\
\rowcolor{rowgray}80 & The ability to work with fellow students cannot be stressed enough. & Khả năng làm việc cùng các bạn học không thể được nhấn mạnh quá mức. \\
81 & Despite their differences, all forms of life share certain characteristics. & Bất chấp những khác biệt, mọi dạng sống đều chia sẻ một số đặc điểm nhất định. \\
\rowcolor{rowgray}82 & Make sure you choose a course that provides great career opportunities. & Hãy đảm bảo rằng bạn chọn một khóa học mang lại những cơ hội nghề nghiệp tuyệt vời. \\
83 & Many university lectures can now be viewed on the Internet. & Nhiều bài giảng đại học hiện nay có thể được xem trên Internet. \\
\rowcolor{rowgray}84 & Strangely, people are simultaneously impressed by and skeptical about statistics. & Hội sinh viên tổ chức nhiều hoạt động xã hội đa dạng. \\
85 & Students must wear protective clothing that is provided in the medical laboratory. & Sinh viên phải mặc trang phục bảo hộ được cung cấp tại phòng thí nghiệm y tế. \\
\rowcolor{rowgray}86 & All industries are a system of inputs, processes, outputs and feedback. & Mọi ngành công nghiệp đều là một hệ thống bao gồm đầu vào, quy trình, đầu ra và phản hồi. \\
87 & Our view is that educational reforms have been inadequately implemented. & Trình độ học vấn được phát hiện là có liên quan đến hoàn cảnh xã hội và kinh tế. \\
\rowcolor{rowgray}88 & Most scientists believe that climate change threatens the lives on earth. & Hầu hết các nhà khoa học tin rằng biến đổi khí hậu đe dọa sự sống trên Trái Đất. \\
89 & The economic status of the early Roman Republic will be examined. & Tình hình kinh tế của giai đoạn đầu Cộng hòa La Mã sẽ được xem xét. \\
\rowcolor{rowgray}90 & He landed a job in a very prestigious law firm. & Quan điểm của chúng tôi là các cải cách giáo dục đã được thực hiện chưa đầy đủ. \\
91 & Photography can be very useful to geographical research. & Nhiếp ảnh có thể rất hữu ích đối với nghiên cứu địa lý. \\
\rowcolor{rowgray}92 & We encourage students to complete their applications before the deadline. & Dựa vào năng khiếu tự nhiên sẽ không giúp bạn tiến xa trong khoa học. \\
93 & The college operates a system of continuous assessments. & Trường vận hành một hệ thống đánh giá liên tục. \\
\rowcolor{rowgray}94 & A professor took one year off to work on her book. & Một giáo sư đã nghỉ một năm để viết sách của bà ấy. \\
95 & A good academic paper should present a clear argument. & Một bài báo học thuật tốt nên trình bày một lập luận rõ ràng. \\
\rowcolor{rowgray}96 & Studies showed there is a positive correlation between the two variables. & Các nghiên cứu đã chỉ ra rằng có mối tương quan thuận giữa hai biến số này. \\
97 & It may not be possible to solve the problem easily. & Có thể không dễ để giải quyết vấn đề này. \\
\rowcolor{rowgray}98 & The department has a higher-than-normal proportion of postgraduate students. & Khoa có tỷ lệ học viên sau đại học cao hơn mức bình thường. \\
99 & Listening is the key skill needed to succeed in this course. & Kỹ năng nghe là kỹ năng then chốt cần thiết để thành công trong môn học này. \\
\rowcolor{rowgray}100 & A mixture is defined as a compound of chemically separate parts. & Hỗn hợp được định nghĩa là sự kết hợp của các thành phần tách biệt về mặt hóa học. \\
101 & Salt is produced from seawater or extracted from the ground. & Muối được sản xuất từ nước biển hoặc được khai thác từ lòng đất. \\
\rowcolor{rowgray}102 & Farmers need to adapt to the changes in climate. & Người nông dân cần thích nghi với những thay đổi của khí hậu. \\
103 & Currently the growth of the economy is unpredictable. & Hiện nay, sự tăng trưởng của nền kinh tế là không thể dự đoán trước. \\
\rowcolor{rowgray}104 & The application processes may take longer than expected. & Quy trình nộp đơn có thể mất nhiều thời gian hơn dự kiến. \\
105 & Honey can be used as food and a health product. & Mật ong có thể được sử dụng như thực phẩm và sản phẩm chăm sóc sức khỏe. \\
\rowcolor{rowgray}106 & While some people regard it as reforming zeal, others regard it as recklessness. & Trong khi một số người coi đó là nhiệt huyết cải cách, thì những người khác lại coi đó là sự liều lĩnh. \\
107 & Your ideas are discussed and debated in seminars and tutorials. & Ý tưởng của bạn được thảo luận và tranh luận trong các buổi hội thảo và lớp hướng dẫn. \\
\rowcolor{rowgray}108 & Remember, the prestigious election of stewardship has strict eligibility criteria. & Hãy nhớ rằng việc tuyển chọn vào ban quản lý danh giá này có các tiêu chí đủ điều kiện rất nghiêm ngặt. \\
109 & Request for late applications will not be accepted under any circumstances. & Chúng tôi sẽ không chấp nhận bất kỳ yêu cầu nộp đơn muộn nào trong bất kỳ trường hợp nào. \\
\rowcolor{rowgray}110 & We have a great deal of debate on that topic. & Chúng tôi có rất nhiều tranh luận về chủ đề đó. \\
111 & The commissioner will apportion the funds among all the authorities. & Ủy viên sẽ phân bổ ngân quỹ cho tất cả các cơ quan chức năng. \\
\rowcolor{rowgray}112 & Population has a sharp rise in the recent twenty years. & Dân số đã gia tăng mạnh mẽ trong 20 năm gần đây. \\
113 & You must be able to work in a team. & Bạn phải có khả năng làm việc theo nhóm. \\
\rowcolor{rowgray}114 & Some people believe that education should be free to everyone. & Một số người tin rằng giáo dục nên miễn phí cho tất cả mọi người. \\
115 & Computers used to be larger than they are now & Máy tính ngày xưa từng lớn hơn bây giờ. \\
\rowcolor{rowgray}116 & Social psychology is concerned with the understanding of human behaviors. & Tâm lý học xã hội liên quan đến việc tìm hiểu hành vi của con người. \\
117 & It is important to plan your study time carefully. & Việc lên kế hoạch cho thời gian học tập một cách cẩn thận là rất quan trọng. \\
\rowcolor{rowgray}118 & Muscles bring parts of the body close together. & Các cơ kéo các bộ phận của cơ thể lại gần nhau. \\
119 & When the root system of a plant fails, foliage suffers. & Khi hệ rễ của cây bị tổn hại, tán lá cũng sẽ bị ảnh hưởng. \\
\rowcolor{rowgray}120 & The Industrial Revolution in Europe was driven by steam technology. & Cuộc Cách mạng Công nghiệp ở châu Âu được thúc đẩy bởi công nghệ hơi nước. \\
121 & The educational level is found to be related to social and economic background. & Mức độ học vấn được nhận thấy có mối liên hệ với nền tảng kinh tế và xã hội. \\
\rowcolor{rowgray}122 & Check the website if you are looking for discounted textbooks & Hãy truy cập trang web nếu bạn đang tìm kiếm sách giáo khoa giảm giá. \\
123 & Farming methods across the world have greatly developed recently & Các phương pháp canh tác trên khắp thế giới đã phát triển mạnh mẽ trong thời gian gần đây. \\
\rowcolor{rowgray}124 & Football is played throughout all years at the university. & Bóng đá được chơi suốt cả năm tại trường đại học. \\
125 & Mathematics provides a foundation for understanding and analyzing data. & Toán học cung cấp nền tảng để hiểu và phân tích dữ liệu. \\
\rowcolor{rowgray}126 & Take the first step by applying for a university scholarship now & Hãy thực hiện bước đầu tiên bằng cách nộp đơn xin học bổng đại học ngay bây giờ. \\
127 & The office hours will change next term & Giờ làm việc của văn phòng sẽ thay đổi vào học kỳ tới. \\
\rowcolor{rowgray}128 & The studies showed the Hong Kong people are the most active in Asia & Các nghiên cứu cho thấy người dân Hồng Kông là những người năng động nhất tại châu Á. \\
129 & There is probably life in the other planets in the universe & Có lẽ có sự sống trên các hành tinh khác trong vũ trụ. \\
\rowcolor{rowgray}130 & Undoubtedly, this theory has a number of limitations & Không còn nghi ngờ gì nữa, lý thuyết này có một số hạn chế. \\
131 & Unemployment rate has fallen to its lowest level in years & Tỷ lệ thất nghiệp đã giảm xuống mức thấp nhất trong nhiều năm. \\
\rowcolor{rowgray}132 & We are looking for new ways to engage learners & Chúng tôi đang tìm kiếm những phương thức mới để thu hút người học. \\
133 & We can’t consider any increase in our price at this stage & Chúng tôi không thể xem xét bất kỳ sự tăng giá nào vào giai đoạn này. \\
\rowcolor{rowgray}134 & When attending a job interview, punctuality is the key & Khi tham dự phỏng vấn xin việc, sự đúng giờ là yếu tố then chốt. \\
135 & You can use your laptops in the lecture. & Bạn có thể sử dụng máy tính xách tay trong buổi giảng. \\
\rowcolor{rowgray}136 & There was a prize for the best student presentation & Có một giải thưởng dành cho bài thuyết trình xuất sắc nhất của sinh viên. \\
137 & The teacher training course includes observing the classes & Khóa đào tạo giáo viên bao gồm việc dự giờ các lớp học. \\
\rowcolor{rowgray}138 & Several candidates would be qualified as the greatest scientists of all time & Một số ứng viên sẽ đủ tiêu chuẩn để được coi là những nhà khoa học vĩ đại nhất mọi thời đại. \\
139 & Please make sure you have correctly cited all the necessary materials & Hãy đảm bảo rằng bạn đã trích dẫn chính xác tất cả các tài liệu cần thiết \\
\rowcolor{rowgray}140 & Mature students usually adapt to university life extremely well & Những sinh viên lớn tuổi thường thích nghi với đời sống đại học cực kỳ tốt. \\
141 & Library plays an important role in students' lives & Thư viện đóng một vai trò quan trọng trong đời sống của học sinh. \\
\rowcolor{rowgray}142 & All of the assignments must be submitted in person to the faculty office & Tất cả các bài tập phải được nộp trực tiếp tại văn phòng khoa. \\
143 & The science library is currently located on the ground floor of the library & Thư viện Khoa học hiện nằm tại tầng trệt của thư viện. \\
\rowcolor{rowgray}144 & Class participation is an important part of your final grade & Việc tham gia lớp học là một phần quan trọng trong điểm số cuối cùng của bạn. \\
145 & Chemical reactions occur when substances combine or change & Các phản ứng hóa học xảy ra khi các chất kết hợp hoặc biến đổi. \\
\rowcolor{rowgray}146 & Course work gives students the chances to thoroughly explore the subject & Các bài tập môn học mang lại cho sinh viên cơ hội khám phá môn học một cách thấu đáo. \\
147 & It is quite clear that our facial expressions are different across the world & Rõ ràng là các biểu cảm trên khuôn mặt của chúng ta có sự khác biệt trên khắp thế giới. \\
\rowcolor{rowgray}148 & You can find the complaint form on the website & Bạn có thể tìm thấy mẫu đơn khiếu nại trên trang web. \\
149 & The course includes a combination of pure and applied mathematics. & Khóa học bao gồm sự kết hợp giữa toán học thuần túy và toán học ứng dụng. \\
\rowcolor{rowgray}150 & Sugar is a compound including carbon, oxygen, and hydrogen atoms & Đường là một hợp chất bao gồm các nguyên tử carbon, oxygen và hydrogen. \\
151 & Marine environments have been destroyed through pollution and unsustainable development & Môi trường biển đã bị tàn phá bởi ô nhiễm và sự phát triển không bền vững. \\
\rowcolor{rowgray}152 & All experimental procedures are outlined in the laboratory manual & Tất cả các quy trình thực nghiệm đều được trình bày trong sổ tay thực hành. \\
153 & Students are advised that the lecture today has been canceled & Các sinh viên được thông báo rằng buổi giảng hôm nay đã bị hủy. \\
\rowcolor{rowgray}154 & One of the election promises is to decrease income taxes & Một trong những lời hứa tranh cử là giảm thuế thu nhập. \\
155 & The elective course introduces engineering students to construction practices and concepts & Môn học tự chọn này giới thiệu cho sinh viên ngành kỹ thuật về các phương pháp và khái niệm trong thực hành xây dựng. \\
\rowcolor{rowgray}156 & Having enough sleep has many positive benefits & Ngủ đủ giấc mang lại nhiều lợi ích tích cực. \\
157 & Much of this research is carried out in the laboratory & Phần lớn nghiên cứu này được thực hiện trong phòng thí nghiệm. \\
\rowcolor{rowgray}158 & Plants are the living things that can grow on land or in water & Thực vật là những sinh vật sống có thể phát triển trên cạn hoặc dưới nước. \\
159 & Rising sea temperatures are a sign of climate change & Nhiệt độ biển tăng là một dấu hiệu của biến đổi khí hậu. \\
\rowcolor{rowgray}160 & Scientists were unsure when the early men first left Africa & Các nhà khoa học đã không chắc chắn khi con người thời kỳ đầu lần đầu rời khỏi châu Phi. \\
161 & The area has a variety of underwater habitats and species & Khu vực này có nhiều môi trường sống và loài sinh vật dưới nước đa dạng. \\
\rowcolor{rowgray}162 & The printers automatically print on both sides of each page & Máy in tự động in trên cả hai mặt của mỗi trang. \\
163 & A good abstract highlights the key points of your paper & Một bản tóm tắt tốt làm nổi bật các điểm chính của bài viết của bạn. \\
\rowcolor{rowgray}164 & Certain scientific principles must be learned verbally or by logical deduction & Một số nguyên lý khoa học nhất định phải được học bằng lời nói hoặc bằng suy luận logic. \\
165 & Collaboration between departments is a feature of successful companies & Sự hợp tác giữa các khoa/phòng ban là đặc điểm của các công ty thành công. \\
\rowcolor{rowgray}166 & You need to make sure that all your essays are handed in on time & Bạn cần đảm bảo rằng tất cả các bài tiểu luận của mình được nộp đúng hạn. \\
167 & More research is needed before any definitive conclusion can be drawn & Cần có thêm nghiên cứu trước khi có thể đưa ra bất kỳ kết luận chắc chắn nào. \\
\rowcolor{rowgray}168 & Before attending classes, you must register online or by post. & Trước khi tham gia lớp học, bạn phải đăng ký trực tuyến hoặc qua đường bưu điện \\
169 & Designers need to keep up with the social trends & Các nhà thiết kế cần bắt kịp các xu hướng xã hội. \\
\rowcolor{rowgray}170 & The rise in sea level indicates climate change & Mực nước biển dâng cao cho thấy biến đổi khí hậu. \\
171 & The university library cafe is on the third floor. & Quán cà phê của thư viện trường đại học nằm trên tầng ba. \\
\rowcolor{rowgray}172 & The university auditorium is around the corner & Thính phòng của trường đại học nằm ngay ở góc đường. \\
173 & The professor discussed the article yesterday in this class & Giáo sư đã thảo luận về bài báo đó trong lớp này vào hôm qua. \\
\rowcolor{rowgray}174 & A university degree is required for entry into various professions. & Bằng đại học là yêu cầu bắt buộc để gia nhập nhiều ngành nghề khác nhau. \\
175 & Preparation is important to avoid mishaps in the lab. & Việc chuẩn bị là rất quan trọng để tránh các sự cố trong phòng thí nghiệm. \\
\rowcolor{rowgray}176 & Students are encouraged to monitor their studies by themselves & Học sinh được khuyến khích tự theo dõi việc học của mình. \\
177 & You can find the complex form on the website. & Bạn có thể tìm thấy mẫu đơn phức tạp trên trang web. \\
\end{longtable}

\end{document}
